台灣立委憂李明哲事件重演 若港府以「台灣屬於中國一部份」前提來修訂引渡制度 台法務部必須嚴正抗議

台立委憂李明哲事件重演

2019-02-20

【本報訊】政府提出修改逃犯引渡條例，建議以單次個案方式向未與本港簽訂移交逃犯協定的中國、澳門、台灣等司法管轄區移交犯人台灣時代力量立法委員徐永明昨日就此事，在當地立法院提出質詢，他引述香港眾志秘書長黃之鋒早前撰文，指若本港修例獲通過，屆時若有台灣人被北京政府定性為干犯中國罪行，或會在香港被引渡至中國大陸，擔心「李明哲事件」重演。

台灣法務部長蔡清祥回應質詢時表示有注意事件，但指事件屬香港與中國政府之間的事。徐追問台灣每年有約五至六百萬人往香港旅遊、經商等，「如果他們在網上有一些言論，會不會屬於李明哲第二？你們有沒有考量到？這事件會不會發生？」蔡稱會注意及研究相關問題，「但現在還未有真正的發生，所以無法預測」，徐聞言即斥：「真的發生，你必須去營救，人家香港輿論都在關心這個問題」，他指這或影響台灣的言論自由，當局必須注意。

或損台灣言論自由

徐永明接受本報查詢時補充指，台灣政府必須評估今次港府相關修訂，是否會造成有意前往香港的台灣人寒蟬效應、限縮言論自由，批評台灣法務部尚未全面研究本港相關修例方向，就表示「樂觀其成」，更以「沒有真正發生，無法預知」，輕忽以對的態度，令人憂心，「下一個李明哲再發生就來不及，法務部不要太天真」。他又指，若港府是以「台灣屬於中國一部份」的前提來修訂引渡制度，並與台灣交涉，法務部必須嚴正抗議。

特首林鄭月娥昨重申，今次修例是源於20歲少女潘曉穎在台灣被男友殺害一案，若仍要慢慢諮詢，恐未能配合案件的時效性，她批評外界對修例後「有好多近乎天馬行空、過份擔憂嘅情況」。她又透露潘女雙親多次寫信予政府及她求助，「任何人睇過啲信都會想盡量去幫。」

台索性將港澳條例併入兩岸條例

都話應該將個波交畀台灣
總唔信全香港無人識得同台灣官員or議員打交道

好耐之前都想問
點解點傾都好似冇台灣份
明明份協議唔係你立法會想過就過

今次借呢單野立法單向向中國提供犯人

可惜冇你地中華民國（寶島）份

你要個犯先認左自己係中華人民共和國入面嘅一個省咪比你

撚狗咁撚

然後一次性引渡就只有香港同大陸，冇台灣

林奠條仆街係咁打人情牌 話唔等得

殺潘曉穎個賤男而家係咪驚到賴屎

咪係
到時連台灣人係香港都俾人送去大陸

有得台仔j飽佢啦，黃之鋒段fb文鳩吹台灣人一到香港就會捉去中國，但係無到過中國，又點有「證據」畀中國屈到

中共拉人幾時要講真憑實據

咪撚on9
國防外交, 香港無管轄權
支那話你偷睇國防機密, 香港法院無權過問, 有新例, 即刻就拉你返去

前題呀嘛

話你犯咗國安法
拉唔拉得？

旺角暴動既少女真係慘